返港後首次行動 王婆婆到法院聲援6.12被告：雖擔心安全，更怕無機會站出來

（獨媒報導）被拘押在內地超過一年、本月獲釋回港的「王婆婆」王鳳瑤，今日（10月27日）遊行到東區裁判法院舉起「Save HK Youths」紙牌，聲援一宗6月12日非法集結案的被告。王婆婆指當日她也在場，有被告為救她而被捕，因此她會在案件審訊期間每天到法院聲援，稍後亦有機會作辯方證人。對於被扣押在內地的12名港人，王婆婆擔憂他們的經歷會比自己更嚴重，又表示即使錄口供期間沒有遭受身體虐待，但精神虐待同樣難以忍受。

被拘押後首次抗爭 感緊張但未被嚇怕

王婆婆今早8時半在西灣河港鐵站外遊行至東區裁判法院，期間舉起「Save HK Youths」及畫有英國旗的紙牌，工黨立法會議員張超雄亦有陪同。

今日為王婆婆返港後首次進行聲援活動，她坦言昨晚感到緊張，於凌晨4時已睡醒，遊行期間「心都噗噗跳」，亦有很多人提醒她小心，她指幸好有張超雄陪同。王婆婆表示，即使擔心自己的安全，但更怕以後連行動的機會也沒有，為了年輕人的將來亦要站出來，而一年的扣押未有將她嚇怕，「唔會放棄嘅心更強烈」。王婆婆今日亦特意在紙上畫上英國旗，並指不能忘記英國人。

推